# Adresse France

## Description

Le plugin utilise l'API fourni par le gouvernement français. Le but est de rechercher ou localiser les adresses sur le territoire français. 

## Utilisation

Pour rechercher, c'est simple. Il suffit d'écrire l'adresse voulue dans la barre de recherche. 

Pour un meilleur résultat, il faut renseigner:
* un numéro de voie 
* un nom de voie 
* un code postal 

exemple de saisie: **8 Boulevard du Port 80000**

Vous pouvez aussi en cliquant sur le canevas récupérer l'adresse selon les coordonnées (activer l'outil: "Localiser sur la carte."). Le curseur se changera en croix et vous pourrez commencer la saisie.

![Représentation du plugin avec l'outil activé](/figure_1.jpg)


## Documentation

Si vous voulez plus de renseignement sur l'API, veuillez suivre le lien ci-dessous.

[Lien vers l'API adresse](https://geo.api.gouv.fr/adresse)
